@proceedings{JEP-TALN:2024,
    editor = "BALAGUER, Mathieu and BENDAHMAN, Nihed and HO-DAC, Lydia-Mai and MAUCLAIR, Julie and MORENO, Jose G and PINQUIER, Julien",
    title = "Actes de JEP-TALN-RECITAL 2024",
    month = "7",
    year = "2024",
    address = "Toulouse, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    url = ""
}


@inproceedings{Bazoge-Yanis-Dufour-Favre-Rouvier:JEP-TALN:2024,
    author = "Bazoge, Adrien and Yanis, Labrak and Dufour, Richard and Favre, Benoit and Rouvier, Mickael",
    title = "T\^aches et syst\`emes de s\'election automatique de r\'eponses \`a des QCM dans le domaine m\'edical : Pr\'esentation de la campagne DEFT 2024",
    booktitle = "Actes de JEP-TALN-RECITAL 2024. Actes du D\'efi Fouille de Textes@TALN 2024",
    month = "7",
    year = "2024",
    address = "Toulouse, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "1-10",
    note = "",
    abstract = "L'\'edition 2024 du D\'Efi Fouille de Textes (DEFT) met l'accent sur le d\'eveloppement de m\'ethodes pour la s\'election automatique de r\'eponses pour des questions \`a choix multiples (QCM) en fran\c{c}ais. Les m\'ethodes sont \'evalu\'ees sur un nouveau sous-ensemble du corpus FrenchMedMCQA, comprenant 3 105 questions ferm\'ees avec cinq options chacune, provenant des archives d'examens de pharmacie. Dans la premi\`ere t\^ache, les participants doivent se concentrer sur des petits mod\`eles de langue (PML) avec moins de 3 milliards de param\`etres et peuvent \'egalement utiliser les corpus sp\'ecifiques au domaine m\'edical NACHOS et Wikipedia s'ils souhaitent appliquer des approches du type Retrieval-Augmented Generation (RAG). La second t\^ache l\`eve la restriction sur la taille des mod\`eles de langue. Les r\'esultats, mesur\'es par l'Exact Match Ratio (EMR), varient de 1,68\\% \`a 11,74\\%, tandis que les performances selon le score de Hamming vont de 28,75\\% \`a 49,15\\% pour la premi\`ere t\^ache. Parmi les approches propos\'ees par les cinq \'equipes participantes, le meilleur syst\`eme utilise une cha{\^\i}ne combinant un classifieur CamemBERT-bio pour identifier le type de question et un syst\`eme RAG fond\'e sur Apollo 2B, affin\'e avec la m\'ethode d'adaptation LoRA sur les donn\'ees de l'ann\'ee pr\'ec\'edente.",
    keywords = "Question \`a choix multiples,Domaine m\'edical, Mod\`ele de langue large, PML, GAR, TALN",
    url = "https://talnarchives.atala.org/ateliers/2024/DEFT/1.pdf"
}


@inproceedings{Moubtahij-Cummings-Handan-Galy-Charton:JEP-TALN:2024,
    author = "Moubtahij, Ahmed and Cummings, Charles-William and Handan, Azur and Galy, Edith and Charton, Eric",
    title = "Participation du CRIM \`a DEFT 2024 : Utilisation de petits mod\`eles de Langue pour des QCMs dans le domaine m\'edical",
    booktitle = "Actes de JEP-TALN-RECITAL 2024. Actes du D\'efi Fouille de Textes@TALN 2024",
    month = "7",
    year = "2024",
    address = "Toulouse, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "11-22",
    note = "",
    abstract = "Ce papier d\'ecrit le travail de l'\'equipe du CRIM (Centre de recherche en Informatique de Montr\'eal) dans le cadre du D\'efi Fouille de textes 2024. Nous pr\'esentons les exp\'eriences que nous avons men\'ees dans le cadre de la t\^ache principale consistant \`a identifier automatiquement, pour une question donn\'ee issue d'annales d'examens de pharmacie, l'ensemble des r\'eponses correctes parmi les cinq propos\'ees. La contrainte est d'utiliser un syst\`eme de moins de 3 milliards de param\`etres dont les donn\'ees d'entra{\^\i}nement sont connues. Pour ce faire, nous avons test\'e des approches impliquant du few-shot prompting, du RAG, de l'affinage et de la g\'en\'eration contrainte en dernier recours.",
    keywords = "LLM, few-shot prompting, RAG, g\'en\'eration contrainte en dernier recours",
    url = "https://talnarchives.atala.org/ateliers/2024/DEFT/2.pdf"
}


@inproceedings{Delourme-Remaki-Gerardin-Vaillant-Tannier-Seroussi-Redjdal:JEP-TALN:2024,
    author = "Delourme, Sol\`ene and Remaki, Adam and G\'erardin, Christel and Vaillant, Pascal and Tannier, Xavier and Seroussi, Brigitte and Redjdal, Akram",
    title = "LIMICS@DEFT'24 : Un mini-LLM peut-il tricher aux QCM de pharmacie en fouillant dans Wikip\'edia et NACHOS ?",
    booktitle = "Actes de JEP-TALN-RECITAL 2024. Actes du D\'efi Fouille de Textes@TALN 2024",
    month = "7",
    year = "2024",
    address = "Toulouse, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "23-39",
    note = "",
    abstract = "",
    keywords = "DEFT, LLM, RAG, prompt, LoRA, Apollo",
    url = "https://talnarchives.atala.org/ateliers/2024/DEFT/3.pdf"
}


@inproceedings{Charlot-Sisarith-Stucky-Ilango-Gouget-Sewraj-Pillet:JEP-TALN:2024,
    author = "Charlot, Th\'eo and Sisarith, Elisabeth and Stucky, Nicolas and Ilango, R\'emi and Gouget, Nicolas and Sewraj, Hreshvik and Pillet, Xavier",
    title = "D\'Efi Fouille de Texte 2024",
    booktitle = "Actes de JEP-TALN-RECITAL 2024. Actes du D\'efi Fouille de Textes@TALN 2024",
    month = "7",
    year = "2024",
    address = "Toulouse, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "40-46",
    note = "",
    abstract = "Cet article pr\'esente une s\'erie d'exp\'eriences sur la t\^ache de r\'eponse \`a des questions \`a choix multiples de DEFT2024. En s'appuyant sur le corpus FrenchMedMCQA, nous avons mis en \oe uvre plusieurs approches, incluant des techniques de R\'ecup\'eration augment\'e de mod\`ele de langue pr\'e entra{\^\i}n\'e (REALM).",
    keywords = "Questions \`a choix multiples, DEFT, REALM",
    url = "https://talnarchives.atala.org/ateliers/2024/DEFT/4.pdf"
}


@inproceedings{Rousseau-Hernandez-Stoupak-Mendoca-Manhoso-Blivet-Liu-Boubehziz-Chutaux-Guibon-Lejeune-Lefeuvre:JEP-TALN:2024,
    author = {Rousseau, Tom and Hernandez, Marceau and Stoupak, Iglika and Mendoca-Manhoso, Angelo and Blivet, Andrea and Liu, Chang and Boubehziz, Toufik and Chutaux, Corina and Guibon, Ga\"el and Lejeune, Ga\"el and Lefeuvre, Luce},
    title = "Trois m\'ethodes Sorbonne et SNCF pour la r\'esolution de QCM (DEFT2024)",
    booktitle = "Actes de JEP-TALN-RECITAL 2024. Actes du D\'efi Fouille de Textes@TALN 2024",
    month = "7",
    year = "2024",
    address = "Toulouse, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "47-57",
    note = "",
    abstract = "Cet article d\'ecrit la participation de l'\'equipe Sorbonne-SNCF au D\'efi Fouille de Textes 2024, se concentrant sur la correction automatique de QCM en langue fran\c{c}aise. Le corpus, constitu\'e de questions de pharmacologie, a \'et\'e reformul\'e en assertions. Nous avons employ\'e des techniques avanc\'ees de traitement du langage naturel pour traiter les r\'eponses. Trois approches principales, Nachos\\_LLM, TTGV\\_byfusion, et TTGV\\_ollama\\_multilabel, sont pr\'esent\'ees avec des scores EMR respectifs de 2.94, 4.19 et 1.68. Les r\'esultats obtenus montrent des niveaux de pr\'ecision diff\'erents, en soulignant les limites des approches multi-\'etiquettes. Des suggestions d'am\'elioration incluent l'ajustement des mod\`eles de langage et des crit\`eres de classification.",
    keywords = "QCM, assertions, plongements, similarit\'e, n-grammes, Grand Mod\`ele de Langue",
    url = "https://talnarchives.atala.org/ateliers/2024/DEFT/5.pdf"
}


@inproceedings{Okat-Brochelard-Sini-Renault-Camelin:JEP-TALN:2024,
    author = "Okat, Elias and Brochelard, Hugo and Sini, Aghilas and Renault, Val\'erie and Camelin, Nathalie",
    title = "Flan-T5 avec ou sans contexte, telle est la question \`a choix multiples",
    booktitle = "Actes de JEP-TALN-RECITAL 2024. Actes du D\'efi Fouille de Textes@TALN 2024",
    month = "7",
    year = "2024",
    address = "Toulouse, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "58-69",
    note = "",
    abstract = "Ce travail pr\'esente les syst\`emes d\'evelopp\'es par l'\'equipe LIUM-CREN pour l'atelier DEFT 2024. Nous avons particip\'e \`a la t\^ache principale qui vise \`a inf\'erer automatiquement les r\'eponses correctes \`a des questions \`a choix multiples dans le domaine m\'edical en utilisant le corpus FrenchMedMCQA. Nous avons soumis trois approches : (a) explorer l'espace de plongements afin de mettre en \'evidence les liens \'eventuels entre les questions et les r\'eponses associ\'ees ; (b) utiliser la capacit\'e de g\'en\'eration des mod\`eles Text-To-Text tels que Flan-T5-Large pour g\'en\'erer les r\'eponses correctes ; et (c) mettre en place une technique basique de Retrieval Augmented Generation (RAG) afin de fournir du contexte sp\'ecifique au mod\`ele g\'en\'eratif Flan-T5-Large. Cet article vise \`a rapporter les r\'esultats que nous avons obtenus et \`a \'etudier l'impact du contexte sur la capacit\'e du Flan-T5 \`a inf\'erer les r\'eponses correctes.",
    keywords = "Questionnaire \`a Choix Multiples (QCM), g\'en\'eration augment\'ee par extraction dedonn\'ees, grands mod\`eles de langue, plongement",
    url = "https://talnarchives.atala.org/ateliers/2024/DEFT/6.pdf"
}


